{
    "Tema": "Reforma Protestante",
    "Editor": "William Vilca",
    "Mes": "Octubre",
    "Aniversario": 505,
    "Valotario": [
        {
            "Pregunta": "¿En qué año inició la Reforma Protestante?",
            "Alternativas": [
                "1605",
                "1517",
                "1532",
                "1455"
            ],
            "Respuesta": "1517"
        },
        {
            "Pregunta": "¿Quién inició la Reforma Protestante?",
            "Alternativas": [
                "Cristóbal Colón",
                "Leonardo da Vinci",
                "Martín Lutero",
                "René Descartes"
            ],
            "Respuesta": "Martín Lutero"
        },
        {
            "Pregunta": "¿En qué año murió Martín Lutero?",
            "Alternativas": [
                "1546",
                "1500",
                "1605",
                "1515"
            ],
            "Respuesta": "1546"
        },
        {
            "Pregunta": "¿Por qué Martín Lutero ingresó al monasterio?",
            "Alternativas": [
                "Quería ser santo",
                "Le gustaba estudiar la Biblia",
                "Hizo una promesa a una santa",
                "Sus papás le obligaron"
            ],
            "Respuesta": "Hizo una promesa a una santa"
        },
        {
            "Pregunta": "¿En qué país tuvo sus inicios la Reforma Protestante?",
            "Alternativas": [
                "Perú",
                "España",
                "Alemania",
                "Inglaterra"
            ],
            "Respuesta": "Alemania"
        },
        {
            "Pregunta": "¿Cuál fue el tema central por el cual se dió la Reforma?",
            "Alternativas": [
                "La iglesia",
                "Los papas",
                "La santificación",
                "La justificación"
            ],
            "Respuesta": "La santificación"
        },
        {
            "Pregunta": "¿Qué fuentes de revelación especial considera la iglesia católica romana?",
            "Alternativas": [
                "La iglesia",
                "Los santos",
                "La costumbre",
                "Ninguna de las alternativas"
            ],
            "Respuesta": "Ninguna de las alternativas"
        },
        {
            "Pregunta": "De los siguientes lemas, uno fue parte de la batalla de la Reforma, ¿cuál es?",
            "Alternativas": [
                "Post Tenebras Lux",
                "Sola Scriptura",
                "Sola Gratia",
                "Coram Deo"
            ],
            "Respuesta": "Sola Scriptura"
        },
        {
            "Pregunta": "¿Quién dijo: Puedes quemar este ganso, si así lo quieren, pero vendrá después de mí un cisne, a quien no podrán silenciar?",
            "Alternativas": [
                "Juan Huss",
                "Juan Calvino",
                "Martín Lutero",
                "John Knox"
            ],
            "Respuesta": "Juan Huss"
        },
        {
            "Pregunta": "¿Cuántas tesis clavó Lutero en la iglesia de Todos los Santos de Wittenberg?",
            "Alternativas": [
                "85 tesis",
                "95 tesis",
                "90 tesis",
                "93 tesis"
            ],
            "Respuesta": "95 tesis"
        }
    ]
}